[組成團隊]想整個屬於香港人嘅旅遊網站

多謝各位支持同協助，好開心見到有咁多人支持呢個計劃，我都好希望有一個屬於香港 屬於香港人既旅遊網。我地已經組成龐大團隊各自分工，希能可以將最好既體驗帶比大家。

網站將於不日內正式發佈，希望網站正式推出時各位巴絲可以一齊幫手寫多幾編遊記，呢樣係對我地最好既鼓勵。

現階段計劃：

- 建立Group [已完成]
- 討論方案 [進行中]
- 設計名稱Logo [進行中]
- 註冊網址 [進行中]
- 設計網頁 [進行中]
- 發佈遊記試行
- 細節調整
- 網站測試
- 正式推出

我地需要你地既意見：
各位如有意見可以透過以下連結寫低，我地會參考改善令到網站可能迎合大家口味。

整合Q&A：

- 會變新假期2.0 ?
網頁主要目的係想由香港人去介紹世界各地，包括但不限於香港。
網頁會有評分相關功能，如果分數太低會被取消編輯權限/下架 (考慮可行性)

- 會引曬班蝗落來
網站係由香港人角度出發去寫世界各地既人事同分享旅程，包括但不限於香港。

- 咪姐係外地版既openrice?
唔同，唔會收錢係任何文章中為該地點賣廣告。openrice內大部份內容都係打手/廣東。

- 都係香港人寫，點樣做到客觀？
冇錯，客觀與否其實都係好主觀，網站係希望主要持平。

- 同台灣果D有咩分別？ 我睇台灣果D咪得
當然可以，第一. 台仔遊記係收錢賣廣告唔洗講都應該知. 第二.台仔寫既遊記有冇去過都成問題 好多資料都差唔多，因為人地頂多係由台灣人角度出發：喜好、習慣等.

- 網站既目的係咩？
正因為台仔遊記係收錢賣廣告、台仔寫既遊記有冇去過都成問題 好多資料都差唔多、因為人地頂多係由台灣人角度出發。 如果成日去旅行又成日plan行程既你都知 資料真係只供參考. 就算去到都未必係你想要既。 網站既作用係由香港人角度出發 做第一身視角。香港人有香港人既特色、喜好、習慣。同時更加希望身為香港人有屬於香港人Plan行程既最佳參考資料。

- 冇Ad做條毛？
冇錯. 冇Ad係難營運。我希望可以透過眾籌/自願性捐款去維持網站正常運作。我作為一個成日周圍去一年Plan N次行程既人. 我好明白, 搵資料. 九成台仔網. 台仔網 9成廣告. 呢種廣告係會嚴重影響到個人既判斷，更加唔希望因為咁而影響到旅程既體驗。 所以我希望盡量冇廣告 唔影響讀者判斷之餘 更希望讀者包括我可以得到更好既旅程體應 更真實既行程計劃。

- 嘥氣啦到時唔係又好似呢度咁全版都係日本
希望可以集結一班成日岀走看世界嘅巴打及希望各巴絲將旅程點滴寫落我地既旅記。

- 係香港依個地方搞依D...未搞已經諗到只係打手既天堂
點解香港就唔可以搞依D野. 點解香港人唔可以睇翻香港人寫既旅記？ 點解明知其它國家寫既旅記好多都係廣告好多都係中伏都要去繼續睇。 因為香港根本冇一個適合香港人去Plan行情搵資料既地方

- 兩登旅遊台, travelpop, 背包客棧, 馬蜂窩, 痞客幫, dcfever, 新假期, utravel, openrice 對手優點缺點 有何立足之地？
。兩登旅遊台、背包客棧 本身性質同遊記紀唔同。
。馬蜂窩 .cn 觀點與角度
。痞客幫 台仔廣告勝地, 可信性本身成疑，我個人都中過伏，入面應該好多都係受當地資助去寫廣告遊記。
。新假期 唔需要我講
。dcfever openrice主題性唔同. 一個主攻影相分享，另一個主攻飲食 重要入面9成係打手/廣告
。承認係有類似行業. travelpop utravel同我概念好相似. 但我概念中既功能應該會更多. 例加評分、chatroom、影片、增加互動等. 呢兩個網并唔吸睛！
多一個地方可以係Plan行程既時候參考 又或者多一個地方比香港人去分享旅遊故事唔係好事？

概念：

雖然坊間有好多同類產品，但自問有冇參考價值？大家明知對方係收錢賣廣告但都照睇，因為大家冇得簡。

網站概念係希望有一個屬於香港人既遊記網。香港人有香港人既喜好、習慣、視角、體驗、精神。用香港人既角度去寫一個遊記/故事 先係最適合香港人。

最後，多謝各位對我地及計呢個諗到既支持同協助。

留明支持

其實兩登而家都好多遊記
係咪想用番呢種形式？
咁又會好似將佢地copy哂去你地度咁

有d人已經係兩登一齊出post
咁搞法咪變左三邊都係同一個post

如果搵出面著出面baby condom班人寫
又會同台灣一撚樣，變左手信區

形式會唔同 但唔會係變左廣告手信區啲遊記無參考價值。

支持 個計劃好正

g一封

Lm

有興趣做

好似好正

支持你

期待中

支持 真係想睇多啲香港寫既遊記

加油，雖然幫唔到啲咩但都要支持下

瘋狂提供遊記係對我地最大嘅時支持

支持

其實2登d游記 舊咗就難search返來睇

新網頁希望做好d分類啦

同埋盡量唔好成個版面都係廣告

做得成既話
會放遊記係你地個網
加油

香港人既旅遊網
好似幾正

無料支持

好似諗得幾周到

係咪會以資訊+感想性質既遊記好啲？等大家可以睇完就知點去/點搵，唔洗再另外google地址/點搭車咁

另外，有冇得自薦去寫？定係等你地邀請？

點解唔可以買廣告
AdSense之類得唔得
叫香港人眾籌慘過食10舊屎

太遲入唔到grp

會以唔影響讀者選擇為前題

dcfevet已經係啦

有哥斯大黎加同台灣

樓主諗住幾時搞掂

有興趣寫

盡快 請期待

聽落好撚正
支持

上次留左tg冇加我既

因為人數太多唔可能加曬 巴打可以等我地推出網站後幫手寫多D遊記

你整到我會幫手寫

加油，希望你地真係做到不受既得利益者/ ad影響

可以幫手寫下遊記

希望可以

留名

支持 不過我剩係去日本

日本咁大

lm

中歐五國 星馬泰台 西伯利亞線 蒙古 中國八個省

支持

世界七大洲

要ui/ux design 搵我啦

tldr

你個網整出黎都係咁撚樣就等執笠

成段野長撚到仆街又無highlights 又無executive summary 又無圖

你叫香港人睇？

聽落幾有趣
我自己去旅行planing都係參考Taiwan blog多，好多out dated料同伏
希望你成功啦

繼續支持

支持
我平時去開台仔網，雖然覺得冇你講到咁差，但都樂意見到有香港人既網
叫識寫少少網站，得閒既唔介意幫手
寫遊記都可以，去過ukraine iran cuba dprk etc 可以開心share

預埋我 我寫荷蘭

利申:Exchange緊

成日去旅行 但無乜寫遊記
不過黎緊會去西班牙同葡萄牙
想試下寫

Tg ID: Khhooo

希望你地搞得成

Support

記得整金魚街

我應該可以寫下關於國泰既頭等商務既線路
利申三大航司聯盟高級會員